美國會報告：中國不是盟友 將制定ICT供應鏈風險管理的國家戰略

美國會報告點名 華為中興聯想涉間諜活動

美國國會「美中經濟與安全審查委員會」發布報告指出，中國政府可能支持某些企業進行間諜活動，以提高中企競爭力並促進政府利益；報告點名華為、中興通訊、聯想三家中企。

「美中經濟與安全審查委員會」（US-China Economic and Security Review Commission）周四發布報告，探討中國供應鏈對美國資通訊科技（ICT）的影響。

指中國一再涉及竊取與濫用知識財產權

報告明確指出，中國不是美國盟友，也不會在短時間內成為美國盟友，且中方一再涉及竊取與濫用知識財產權，以及國家主導的經濟間諜活動；中國政府政策旨在建立與支持國家龍頭企業，以進一步推動政府的戰略目標。

報告寫道，政府的支持可採取許多種形式，但通常包括優惠貸款，在政府招標時獲優先選擇，有時還包括在受保護產業擁有壟斷地位。

報告指出，就國家龍頭企業而言，支持的方式似乎還包括官方批准或進行企業間諜活動，旨在提高中企競爭力，同時促進其它可能的政府利益；華為、中興通訊、聯想是三家具有部分上述特點的中國ICT企業。

該報告建議，美國政府需要對ICT供應鏈風險管理的國家戰略，提倡供應鏈透明化，制定具前瞻性的政策等。

美商務部：中興禁令沒有協商空間 嚴格執行7年

此外，美國海軍部長史賓塞（Richard Spencer）周四在參議院軍委會聽證會也提及華為，他表示，有次要簽合約時，發現廠商的合資夥伴是華為，因此馬上停住，並表示不使用任何華為產品或軟體；史賓塞說，事態嚴重，中國不僅在南海採取行動，而是全方位。

美國商務部日前公布一項禁令，禁止美國企業未來7年內向中興通訊出售零件。中興通訊今天發布聲明稱，公司不會放棄通過溝通對話解決問題的努力，也有決心通過一切法律允許的手段維護自身的合法權益；美國商務部新聞官則表示，對於中興的禁令目前沒有扭轉的餘地或協商的空間，要嚴格地等到7年後才有望重啟協商。

Supply Chain Vulnerabilities from China in U.S. Federal Information and Communications Technology

Summary:
The U.S.-China Economic and Security Review Commission released a report entitled Supply Chain Vulnerabilities from China in U.S. Federal Information and Communications Technology, prepared for the Commission by Interos Solutions, Inc. The report examines vulnerabilities in the U.S. government information and communications technology (ICT) supply chains posed by China, and makes recommendations for supply chain risk management.

Executive Summary

The U.S. government needs a national strategy for supply chain risk management (SCRM) of commercial supply chain vulnerabilities in U.S. federal information and communications technology (ICT), including procurement linked to the People’s Republic of China (China or PRC). This strategy must include supporting policies so that U.S. security posture is forward-leaning, rather than reactive and based on responding to vulnerabilities, breaches, and other incidents after they have already damaged U.S. national security, economic competitiveness, or the privacy of U.S. citizens.

因為真係幾長吓，有興趣自己入去繼續睇

厲害了，佢的国！

支爆準備

厲害了

支那玩撚完
香港商人 生意佬 要飄移就快啦
一陣當你支那人咁打 你就仆街了

btw 嘉誠哥 真係有遠見

快手少少得唔得

呢個要推

再推

推推先

今次係講美國公司既供應鏈

誠哥智商過100啫
遠離支那就正常腦袋都識
但佢走得切就真係要拜啦

呢個講準備打貿易戰，個頭誠哥完成華麗轉身走人

退休收埋工

一年走得晒？
誠哥幾十幾廿年前未主權移交已經走緊去歐洲啦

美帝呢鋪真係想收支那皮

侵侵得幾年咋
要快手

簡直勁過黃大仙

呢D咪讓領導先走囉
人地走晒佬我地仲拜緊人坐喺香港等死

之前twitter話同雜總係好朋友
而家話唔係盟友喎
五毛覺得點呀
有冇一隻半隻出黎發表偉論

維尼捉緊大盤棋

最緊要包埋香港

個世界玩緊國際象棋，維尼就自己玩中國象棋

支持吓先

退休無耐就黎料
誠哥D風真係收得好勁

認真開大片
唔似搞一陣就收手

呢啲本來就應該要做野
黑鬼8年任由中國偷技術偷人才，本身就應該stop啦
只係逼得越耐，反陣越勁
華為阿里巴巴聯想

邊有咁易話算數，美國只係做番應做既野